［矛盾］發覺連登仔唔信自由平等但想要民主

一邊想要民主，一邊唔信民主啲核心理念
根本只係相反立場嘅藍絲廢老

例子?

唔好同我講反gay反亂倫呢D就係唔信自由平等

點解唔得
唔關你事又要管
乜野都批鬥一餐
女人做乜都比人批鬥
咩年代

關咩事，男人女人廢老廢青，不嬲都係互相批鬥，雖然都係唔好，但唔關自由平等事lor

定抑或你係feminist

可能人性就為係咁
人類永遠要被管

因人廢言
唔識尊重人要乜野民主

中國人是要被管的.jpg

屌你老母民主跟係人人參與個決策過程
自由係附帶而黎既野

不如你講下咩係民主精神

算數啦

基本上 雨傘個陣

已經看透香港人本質

建制 内鬥 猜忌 排外 無本事又要話事
唔做野又要揸旗 等
差唔多都係呢幾樣

咁都要比人屌老母
你無自由但你可以有份話事

上高/連登都睇得多啦
骨子裡都仲係中國人

其實最大問題係唔肯付出 奢望權貴會施捨 同唔講道理嘅人講道理

一路都覺得香港人唔值得有民主

岩，香港人既劣根性就係怕事，羊群心理，同埋鍾意食花生，明明好想要自由民主，但唔肯自己爭取

呢個世界好多地方都唔值得有民主，佢地有係因為佢地死好命，有班好既當權者

每個民族都有佢既劣根性，唔需要係到上升到香港人乜乜柒柒咁既地步

我無話人地無，我只係講緊香港人有喎
人地有無唔關我事喎
做乜姐

睇你d口吻同d踩港撚一樣，成日係到標籤香港好撚差好撚廢咁覺得睇唔過眼姐

咁香港人係有缺點喎
例如接受唔到同自己相反嘅意見

我上面都舉左香港人的確係有好多缺點

但係係咪需要成日開post講？

次次有呢d post d踩港撚就好似高潮咁係到圍爐，好似踩到香港一文不值佢地會好撚馨香咁，係啦係啦香港係最撚差香港人賤過地底泥啦，咁你地快d計劃好移民，好行唔送

以上言論唔係淨係針對你，係同所有踩港撚講

黑人問號
有問題唔拎出黎講，反而怪提出問題嘅人？
我話香港人有問題，但無話香港人最差喎
R爆頭

只不過係將平時既office惡習拎上枱面

你咪自己諗下你係真係提出問題定踩港lor

你定義左踩港先

民主其實同自由平等唔同
搞清楚先

姐係好似以前法國咁？
每個人都可以投票，但黑人唔得，因為係奴隸
女人都唔得，因為太感性又無書讀？

死基佬

兩者唔係必然關係

好似香港咁民主程度極底，但自由度唔會比任何一個民主國家少

當然香港呢d例子唔多，大部份情況下兩者既correlation都好大

你都cls嘅
連登仔連亂倫都支持仲唔夠平等自由
你呢啲法西斯基佬歧視我地呢啲真正性少眾就死撚開啦

同民主最大關係嘅反而係法治

自由度邊到高呀

又有個例子衝出黎

同支那人一樣,玻璃心

你講你啊
家陣你搞基養細路就
我亂倫屌細妹又唔得
算乜撚野自由

香港都叫自由度唔高 就算以家自由度倒退緊都仲係好高lor唔該

比你講一講，睇返原來樓主真係gay佬黎

玻璃心都好過你呢d靠踩自己地方黎獲取快感既賤種狗啦

我無講過我反對你喎
你聽亂倫你咪去爭取囉

下

咩叫踩港

因人廢言？

岩岩先有新聞live house又比人打壓

提出問題比人話係賤種狗，算唔算完美支持左個我個論點

下我指出你係基佬渣wor,我講d咩

何來因人廢言？

你知唔知隻字點解

問號黎喎師兄
問你係唔係咋喎

痴撚線，比人話係支那人玻璃心，我駁返佢都唔得

其實係你logic係咪只有人地可以攻擊我，我唔可以反擊？

係邊個因人廢言？

話低賤種狗原來係反駁黎

哦你想玩文字遊戲

咁我咪答你唔係lor

哦ok

咁係咩 ？

咁話人支那人玻璃心係咩

識唔識分人身攻擊同反駁

咁你咪搵論據反駁囉
話人賤種狗 又質疑人提出問題嘅動機
一黎就兩個非邏輯謬誤

佢正常討論我咪正常答返佢

佢人身攻擊我咪人身攻擊返佢

有咩問題？

我質疑你動機但係冇人身攻擊你wor

都唔知係邊個logic有問題

本末倒置

訴諸人身、訴諸動機
原來話人賤種狗都唔係人身攻擊

我嘅動機係點同我講嘅野岩唔岩係無衝突

唔該解釋下民主同自由平等一定要並存，反對一樣就係矛盾？

高登仔本質極右
但卻係某D議題上要求政府屈服左派意願

口講民主 但容不下相反意見 同毛魔一樣lo, 比連登仔做到特首 咪變成下一個689

假如唔係人人平等，姐係某啲人有超過其他人嘅權利，咁不過係另一個特權階級

假如有人唔信「人人平等」，咁佢唔會覺得「少數應該服從多數」。因為少呢啲數人可以係特權階級黎。

我覺得相反
連登仔明白左/極左，係理性上對自己有利
但係因為一啲主觀原因： 覺得xx好嘔心/好憎yy，佢地又會要求極右嘅主張

我覺得幾得意

以前gay 佬要平等我唔反感
但而家gay 佬要正常人接受佢地同一般人 屌 我反感我既事 都要你管 我真的屌出聲

我冇話你係賤種狗wor，做咩沖出黎認左佢

我係話攻擊我係支那人玻璃心個條友係賤種狗，有咩問題

唔代表你唔係人身攻擊架喎

唔可以阻住人就可以
因為你反感，所以佢地要點點點

咪話左有人人身攻擊我我咪人身攻擊返佢lor

係咪咁都有問題先？

人地屌我老母我唔可以屌返佢老母仲要同佢係到理性討論？

唔好意思，我唔係因為你既身份所以懷疑你

純粹係你既言論令我覺得你係踩港撚

形容人嘅心理狀態無辦法接受批評同對自己不利嘅事實都係人身攻擊

下
扣頂「踩港撚」嘅帽落黎，然後否定我講嘅野，呢啲咪就係訴諸人身囉師兄

假設就算我係踩港撚，我講嘅野有錯？

話人踩港可唔可定義左咩叫踩港先

話人支那人玻璃心都唔係人身攻擊

同有套戲話咩屌你老母係對屋企人既親切問候有異曲同工之妙

咁我話賤種狗都唔係人身攻擊嫁，純粹對佢奇怪既自卑心作出客觀既類比姐

咁大部分連登仔/香港人的確接受唔到人地批判同同自己相反嘅意見喎

佢有講錯

你quote個段野係話因為對一個人既身份有偏見所以懷疑佢

而家我係根據你講既野黎懷疑你,咁都唔得？

咁呢個世界係咪唔可以懷疑人？

你懷疑我啲乜？
懷疑我動機？

咁佢可以直接講呢個論點出黎而唔係人身攻擊我，咁我就會同佢理性討論

我到依家都唔明，懷疑啲乜撚野

咁我依家講左出黎，你可以繼續理性討論啦

人既意見總有唔同，唔一定要接受同意

最緊要識專重人地既意見，就算even佢同你諗法唔同，都唔應該人身攻擊人，可以理性討論，呢樣正正係連登仔最缺乏既野

好似d人少少野同自己諗法就話人係支那狗呀，左膠呀，屌人老母呢d咪就係劣根性

咁姐係咩叫踩港撚
我一開頭就比你咁叫，但我到依家都唔知咩事

連登仔建國一定係極權政府

然後又比新一批後生仔反

Push

靠踩低香港黎獲取滿足同同認同既人

講真你話咩你唔係踩只係提出問題，呢樣真係一樣好好既借口

覺唔覺基佬好撚低賤？
覺唔覺廢老好撚抵死
覺唔覺xxx好仆街？

呢d係咪都叫提出問題？

講真你到底係本身有既定立場黎問d咁既問題黎爭取認同，定係真係提出問題真係任你講

不過起碼在我角度睇你既用詞似係前者多d,當然你要否認我都駁你唔到

提出問題同覺得某啲人好低賤係兩樣野喎
每個人都有立場架啦
你唔可以批評政府，因為你已經有既定立場？
搞清楚啲邏輯好無

你死都要話我好滿足都無計
但我講嘅野有錯嘅話唔該直接反駁我，唔好一黎就扣頂帽，講咩你有立場所以你講嘅野無意思

呢個係典型嘅因人廢言

一黎就問我係咪feminist，然後又話我係基，跟住又話我係踩港撚質疑我動機，想因人廢言但係駁唔到我講嘅野

簡直衝出黎送例子

咪駁左你

如果你係開黎拎滿足拎認同，咁你咪就係踩港撚

如果話你唔係既，ok咁當我冇講過，不過我依舊會堅持我既睇法

同埋冇話唔比你批評，你鍾意既開post屌曬全港人老母都得，不過要預左有人會反駁姐

問你係咪feminist又係offend到？指出你係基冇其他description又叫因人廢言？

唔好亂咁用隻字

你咁叫反駁
你只不過係我嘅動機咋喎

咁你都不過靠話人係踩港撚黎爭取認同姐

我話你一路想質疑我動機 無講錯呀

質疑你動機唔係因為你係feminist 定gay or乜乜柒柒

純粹係因為你講既野而質疑，咁都叫因人廢言

查清楚字典先啦

我要爭取認同就自己開post啦，使係到同你拗

我講左野，你唔同意，大可以反駁
點解要質疑我嘅動機

一句踩港撚撻過黎就無視我講嘅野
好野

咁你咪開post屌踩港撚囉
無啦啦話我踩港撚做乜野
我個post明明講緊連登仔

你講既野我都有回覆，我認同香港人係有劣根性，但呢樣野全世界邊到既人都有，唔需要淨係標籤香港人點點

其實一開頭我都冇話你係踩港撚，係你之後又小小野就上升到香港人點點點，所以我就覺得你係踩港撚，呢個係我主觀感受

你駁我嘅野我駁返晒啦喎
咁香港人係咪有我講嘅問題？
你咪又係將少少野上升到踩港

我唔需要爭取認同

所以我一開頭冇話你踩港撚嫁，係你發大黎講全香港人我先咁講

發大講香港人就叫踩港 唔講得？
咁香港民族係咪零缺點？

你同意香港人有缺點，但又唔比我話香港人有缺點
真係好矛盾

你話香港人有劣根性就係理性討論
我話順住落去講香港人有劣根性唔會有民主就係踩港

邊夠你講

追到live, 某程度上認同樓主講嘅野

同埋都見到好多連登仔嘅邏輯思考能力不足，不是針對樓主的提出的論點進行反駁，而是質疑其動機，其實我覺得係刺稻草人。

其實唔同意我我無乜所謂，始終我講嘅野都係偏向主觀嘅經驗同觀察
但係好多時人嘅情緒會override左佢地嘅理性判斷能力，所以會出現上面嘅野

逢親係有同理心啊 就會將人打做左膠
同六十年代深圳河以北堆紅衛兵其實都有幾分相似

自由唔同放任放縱
自由主義個根底就係基於對人格尊嚴嘅尊重同保護
呢期見到嘅就係連登仔想要嘅係絕對嘅放任

我覺得個人嘅自由只要唔對他人嘅財產、人格尊嚴作出損害就ok

如果人唔係生而平等, 點解大家會有一樣既政治權利.
自由就真係附屬品黎.

所以人應該係生而平等，講就咁講，但好多時做唔到

紅字唔明，請解釋。

最簡單一個counter example：美國一開始實行蓄奴制，奴隸無人權，所以社會唔係自由平等。
但係社會依然係民主社會，政府由民主選舉組成。
所以不自由平等同民主冇矛盾

其實一方面唔鐘意政府 同某D紀錄部隊

但同時每次報考人數都破記錄 係咩玩法??

口裹說不 但身體很誠實

根本就係因為無櫂 無錢先嘈

但當你成功上岸 考到ACO EO 警察 又會幫番政府去壓榨無權無勢既人

少數嘅特權階層會服從多數人？

你嘅counter example有一個問題

第一，民主係rule by people，你前設左奴隸唔算係「人民」

第二，美國嘅畜奴制引發左南北戰爭，南方嘅奴隸主無辦法放畜奴嘅「特權」同利益，引發戰爭

你呢個例子反而證明無自由同平等嘅「民主社會」係無辦法長久

好黑暗，但sad but true

所以本質極右保守囉
奴性黎

btw樓主之前係唔係寫過字？

香港人唔信平等姐，但自由好似係香港既核心價值(尤其係經濟自由方面), 例如無銷售稅，對於生產者而言都有更大既自由作出訂價，對消費者而言可以更自由咁用自己既錢，當然民主選舉都係自由既一部分(政治參與既自由)，係呢方面唔係幾好，但其實香港因為無一d超級大黨控制立法機關，例如美國有共和民主兩黨，台灣有國民民進，日本有自民黨，以上國家雖然有普選，但如果當地人想以其他方式作出政治參與，例如親身從政，往往都係要入呢d黨，如果唔係呢d政黨既話d人show都唔show你，但呢d政黨好多時係都係一個大既利益集團，唔係呀豬呀狗想入就入，相反係香港，你只要得到部分市民支持既話，隨時自己開個新政黨，甚至無黨派都有機會入到立法機關(但只限立法機關),而係其他方面既自由例如宗教自由，言論自由，選擇職業既自由咁已經比好多國家好，以言論自由為例，就算好多發達國家例如歐美國家雖然唔會以言入罪，但基於「政治正確」呢個觀念，其實好多白人對好多野都係敢怒不敢言，例如對伊斯蘭教徒，對黑人，對女人。係香港就完全可以暢所欲言，當然係咪好事就係另一會事。又以職業選擇自由為例，日本人因為一d企業文化，好多打工仔唔比跳槽，如果唔係就臭朵無人請，d企業有唔可以隨便炒人，搞到佢地唔敢取錄「正式員工」，好多時候到d試用期超長，同埋d正式既員工就唔做野，係香港就無呢d問題，只係因為產業升級，工廠北移，營商環境無以前咁好，老闆少左，人口上升導致打工仔多左，競爭大，d打工仔先無以前咁易出頭btw 好似講遠左，不過香港其實係幾自由

無呀

我會覺得平等係保障所有人利益嘅概念
你今日可以反黑人、反女權，同同志平權
但難保有日你想爭取嘅野比人反

但我覺得香港講就講自由，但好多方面都愈黎愈衰，見到有live house係咁比人打壓，見到都唔知個政府想點

Btw其實我主要想講連登仔

連多數人嘅暴政同民主都未識分學人討論民主

巴打可唔可以講多啲

就正正因為連登咁撚多激進聲音
先顯得呢個地方自由
如果連登仔唔信自由平等
會驚好似支那咁因言入罪
就唔會講到咁癲咁盡啦
人人都有權發表自己意見
唔會因為有人講嘢唔啱聽而封鳩住人哋把口
先係一個自由民主嘅社會

但係連登仔講啲野係反對其他人嘅權利、唔尊重其他人嘅訴求喎

連登係有言論自由，但係好多連登仔用呢啲自由嘅言論表達唔相信自由平等嘅言論

其實無衝突，不過連登仔享用自己嘅自由同時，唔想比其他人自由，將同自己唔同立場嘅人標簽做某啲野，例如踩港撚，然後不停質疑動機，因人廢言

難聽啲講句，部分連登仔只係想自己都有自由，至於其他群體嘅訴求同權利，佢地不單只唔在意，仲唔想允許其他人有自由

但就係連咁嘅聲音都接受到
先係一個自由民主嘅社會wo
當然你做嘅嘢講嘅嘢要合法
美國都一大班redneck反同仇富
依家比佢哋選埋個同一陣線嘅trump出嚟
都唔會話唔比佢地投票叫佢地積下口德咁呀

咁講美國都唔得啦
一人一票係制度上既事，杯葛人屌鳩人係個人喜好問題

我接受到連登仔啲聲音呀
但我係講緊連登仔接受唔到其他聲音喎

就算所謂嘅連登仔係連登，佢地都應該要尊重同接納其他團體嘅合理訴求，而唔係將主觀情緒作為理由反對其他人嘅訴求

依家連登好大部分人都係仇女、仇基
一講啲關於呢啲議題而又同主流唔同嘅論點，就會比人標簽做道德撚、女權撚、死基佬。

我真係唔覺呢啲連登仔接受到其他人嘅聲音

係呀 我都覺美國做唔到
但同連登仔做唔做到其實無乜關係

同埋就算人地意願同你唔同，你應該尊重人地嘅意願而唔係屌鳩人

係因為佢地冇本事做其他野出黎
接受到

咁講係你要求太高，家陣唔係爭取世界和平
選舉方面學到美國已經係大進步

呢啲嘢上網查都有啦
如果只係投票少數服從多數，唔通投票搶曬李嘉誠副身家又算民主？
民主講緊嘅係以自由平等人權受保護，再以此為基礎建立一個集體決策制度
又會分直接民主（例如公投）同間接民主（投票選代表），之前歐洲仲有直接民主國家，不過成本太大所以慢慢轉間接鳥
而民主嘅精神又可以睇返班啟蒙時代哲學家對於社會契約論嘅論述
近嘅又可以睇John Rawls
不過政治哲學嘅嘢我唔熟書就唔多講鳥
我對於巴打肯咁樣反思表示鼓勵
但係我都係想勸一句連登真係唔係討論嘅好地方嚟
我今次上水都係想睇下班話強姦係勞資糾紛嘅人低智成點
加油！

多謝你嘅介紹
我都想搵啲政治哲學書黎睇

其實連登仔係點同美國係點係唔關事
依家唔係爭取世界和平，係爭取民主嘅人無民主精神喎

其實民主制度對於點界定合法公民冇一個特定嘅準則，所以即使某啲“人類” 例如女性或者奴隸冇投票權都冇違反民主嘅定義。
現今未成年人都冇投票權唔代表不民主，他日降低成年嘅年齡亦唔可以話喺民主方面有進步。
至於冇自由平等會令民主制度不穩定我係認同，但唔代表兩者有矛盾。

睇到你第一段我就覺得可以唔洗應

照你咁講 香港人無真普選都合符民主精神架

同埋你無反駁我嘅counter-counter example

一句會唔穩定就無視左成個南北戰爭

支持有啲人有特權嘅同時又支持有民主
民主唔係有啲人有投票就得，無自由同平等只會變成多數人嘅暴政
民主嘅精神唔單係少數服從多數，而係所有人或多或少可以用呢個制度保障自己嘅利益

講得出女人同奴隸無投票權嘅人，係咪真係了解民主運動嘅進程？又肯定自己唔係下一個「女人同奴隸」？